---
title: 页面访问控制
date: 2016-08-19
tags: [ASP, .NET, c#]
categories: Language
---

有几个重要的属性需要熟记：
- `page` -- 指向页面自身，在整个页面的执行期内都可以使用。
- `Request` -- 此对象封装了由`Web`浏览器发出的请求信息，用于页面请求期
- `Response` -- 此对象封装了返回到`HTTP`客户端的输出，
- `Server` -- 提供了服务器端的一些属性和方法。
- `Application`(运用) -- 为所有用户提供共享信息，作用于整个运行期间
- `Session` -- 为某个用户提供共享信息，作用于用户会话期
- `Cookie` -- 保持客户端的共享信息方法

---

## Response

`Response.write()` -- 输出指定的文本信息
`Response.writeFile()` -- 将文件输出到客户端
`Response.End()` -- 使`Web` 服务器停止当前的程序并返回结构
`Response.Redirect()` -- 将用户从请求页重定向到另外一个页面

---

## Request

`Request.QueryString` -- 获得以名值对表示的`HTTP`查询字符串变量的集合
`Request.Form` -- 与`QueryString`类似，但是用于收集`Post`方法发送的请求数据
`Request.Url` -- 获取当前请求的`URL`信息
`Request.ServerVariable` -- 包含了服务器和客户端的信息
    - `Request.ServerVariables["HTTP_USER_AGENT"] -- 获取当前客户端的浏览器版本信息
    - `Request.ServerVariables["HTTP_ACCEPT_LANGUAGE"] -- 获取当前客户端的使用语言